[HKU/CUHK/CityU/PolyU SU內閣/Councillor請入]有關UQ香港學生被襲擊一事

University of Queensland早前有香港學生於market day(同香港reg day差唔多)經校方批准之下於校內放置連儂牆同埋和平宣傳反送中，但係遭受到大約200個大陸留學生破壞，香港學生亦遭受襲擊。事後UQ校方只係響facebook發咗份聲明，話對暴力零容忍同埋要保護學生言論自由，但至今UQ仍未採取實際措施去履行聲明上面嘅言論，仍然未有調查，涉嫌襲擊嘅大陸留學生仍然未被紀律處份或刑事起訴。

HKU,CUHK,City,Poly同UQ係有exchange agreement。我地可以向UQ聯署要求校方於限期內採取實際行動，否則就以基於保護香港學生人身安全及言論自由作為理由與自身校方溝通暫時停止所有exchange agreement直至另行通知，就算校方拒絕亦要發起杯葛行動。
雖然HKUSU今年斷莊，但係可以由Council動議作出行動

其他同UQ冇exchange agreement嘅大學SU亦可以同校方溝通暫時停止未來與UQ嘅合作關係，響應HKU, CUHK, City, Poly嘅行動

To all the Chinese students in UQ,

You have freedom of speech, but not freedom from speech.

push